中國式抵制

中國式抵制 - 高慧然

美聯社(美聯社)

瑞典事件繼續發酵，中國有民眾發起抵制瑞典，並將主要目標瞄準宜家家居。有人在接受訪問時大言不慚表示：「以後再也不去宜家家居睡覺！」

原來，不去佔你便宜了，就等於是抵制你了。那麼，反向思維，視你為老友，喜歡你，欣賞你，所以才去佔你的便宜。

如此說來，中國人肯佔你便宜，是畀面你、看得起你，是對你的恩寵。同一思維，中國人去到外國，賓至如歸，像在自己家中一樣自在，做齊在自己國內愛做的事：打尖、喧閙、碰瓷、通街便溺……其實是把你當作自家人 ，是愛的表現啊。外國人不接受，簡直不識抬舉。也難怪中國人不能接受人家的不接受。

話說回來，中國人究竟是怎樣抵制外國的呢？從過往多次中國人抵制日本的往迹來看，他們的做法是上街遊行，在街上大喊抵制日本的口號，見到有中國人開的日本餐廳便衝進去佔領，見到有正在吃日本餐的中國人便大罵後者是漢奸並痛打漢奸。

見到街上有中國人駕駛日本車的話，就攔下車子打砸一番，再把駕車的中國人拉出來打。至於是愛國還是仇富，就不用分得那麼細了。

依反日的慣性做法，抵制瑞典，不去宜家家居睡覺是消極做法，積極的做法是去每家每戶砸門，進去後，但凡見到有人用的是宜家產品，就是漢奸，就把他們的家砸了。

不過砸之前最好看清楚產地，宜家所有在中國售賣的傢俬，據說產地都是中國。所以，愛國者要小心別砸了made in China產品。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk

上一則
上一則
扣你五十分 (馮睎乾)

下一則
下一則
陳帆學諸葛亮？ (古德明)